\documentclass{scrartcl}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{german}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{tablefootnote}
\newcommand{\zeit}[2][00]{#2.#1 Uhr}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
	\includegraphics[scale=.5]{christmas-trees-11wallpaper-800-167558.jpeg}
	\begin{table}
		\begin{tabular}{rlS[output-decimal-marker={,},round-mode=places,round-precision=2]}
			\toprule
			Uhrzeit & Speise & {Brennwert [\si{\kilo\joule}]} \\
			\midrule
			\zeit{8} & Springerle (Anisplätzchen) \tablefootnote{machen satt} & 201,54 \\
			\zeit[30]{12} & Ente in Glühweinsauce \tablefootnote{wir rollen nach Hause} & 4024,5 \\
			\zeit[56]{15} & Gedeckter Apfelkuchen mit Zimt \tablefootnote{gesund und vitaminreich} & 817,34 \\
			\zeit[02]{19} & Die 303 mit Ei (Glasnudeln, Rind, Reis, Nelken) \tablefootnote{nahrhaft und grundsolide, ein Ei war auch dabei \smiley} & 303, \\
			\zeit{22} & Heißer Apfelglühwein aus dem Tonkrug \tablefootnote{Äppelwoi} & 0,1 \\
		\end{tabular}
		\caption{Diätplan im Advent}
		\label{tab:diet}
	\end{table}
\end{document}